【國家流氓化】講明油站續收舊鈔 印度政府臨時改口惹民憤

印度廢鈔政策激起的民怨越來越大，政府本來容許在加油站使用舊鈔至本月中，但突然宣佈提前限期，而且只是早了一天通知，令民眾無所適從，怨聲載道。

總理莫迪上月宣佈廢除500和1000盧比紙幣，以打擊貪污和逃稅，並逼使「黑錢」重回正常銀行系統，結果導致銀行及櫃員機擠滿換鈔人龍。為緩解問題，政府原表示本月15日之前民眾都可在油站使用500盧比舊鈔，不過周四卻突然將限期提前至周四午夜前，令司機措手不及。
有關決定令司機大怒，他們因見銀行換鈔人龍太長，大多選擇在油站盡量用舊鈔避免排隊，如今意味他們同樣要排長龍才可換錢。
油站職員亦都不滿朝令夕改的做法，「我擔心未來日子會引發更多混亂，已經有人因這問題而打架了。」
法新社/《蘋果》資料室

印度人口策略來既